【環保撚入】kfc單嘢比人屌點解你哋仲未明？

首先，我絕對支持減少塑膠用量，支持環保，0.03%我都覺得至關重要。但係就著今次呢單嘢，真係好撚on9。

1. 無誘因令人支持環保：拎走塑膠飲管，無任何嘢代替
拎走飲管的確係犧性咗用家嘅方便去成就環保，唔好又話咩「一人行多一步係咪咁難」，事實係你去做呢啲嘢要提供一個誘因，先唔會引起公眾不滿嘅情緒，你唔會expect所有人都咁有「環保意識」。而家純粹就係用一啲道德束縛去令公眾做「環保」，咁樣係唔夠，你唔係要啲人一路環保一路厭惡，係要佢哋做完環保會有滿足感，會開心呀嘛。
有好多人話如果+0.5有意粉飲管等等，都會去做，一係就冇飲管就 -0.5，0.5會捐去做環保乜乜物物。

呢幾日已經好多人講話唔用飲管會對牙齒有咩影響云云，呢啲都已經係後話，但係環保撚係爭取呢啲嘢嘅時候只顧眼前成果，一啲遠見都無。

2. 不自覺地成為商家白手套
走飲管 = cut cost，你可以話飲管 0.1 都唔撚駛，唔通我又話 0.03% 海洋廢物唔撚駛理？事實就係cut 咗 cost仲有光環。喂你睇下kfc 堂食，除咗個盤全撚部都係即棄架屌你，走個飲管竟然就吹奏kfc，有無腦？我係商家何樂而不為？你哋爭取到佢唔用即棄，請多好多人力物力洗碗嘅，都叫有啲功勞（商家佬有冇可能自行增加咁多cost？），好心而家唔好喺度自high。

3. 好難接觸／購買相關環保用品
其實呢樣嘢係第一嘅延伸，我試過自己上網search邊度有得買環保飲管呀杯呀嗰啲，全部都係要網上渠道去做，想即時去買個返嚟都好難，咁樣又點promote？你話例如係 7仔有得買，幾好？

4. 只顧減少用量，衍生其他問題
而家街邊有時會見到不銹鋼飲筒，2蚊支，有毒架屌你老母。遲啲如果啲茶記轉做呢啲真係不堪設想，環保撚又有冇推動過普及化，幫不銹鋼飲管呢啲做個標準，唔好以害人嚟做環保？歸根究底，又係無遠見。

5. 莫以善小而不為？
喂講真，我其實同意每人做多啲，但呢樣嘢成功只係一個幻想。環保咁多大議題，無論政府定環保團體都做到一撻糊塗。回收？分類？焚化？有邊一樣做得好？四電一腦單嘢已經唔撚想講。我成日分類藍廢紙黃鋁罐啡膠樽，最後原來送撚去堆填區，屌你老母。
呢啲咁多大嘢做極都唔好，好難怪人屌柒你哋淨係識做小事（你哋屌到kfc唔用即棄餐具再講呢啲啦）。

KFC根本贏曬 cut cost之餘又可以攞埋光環

btw:講得幾好 幫你推吓

啲環保撚淨係識用錯方法逼人環保

叫你唔用飲筒都嬲到開幾廿個post屌鬼
咁少野都咁大反應，仲點繼續下一步呀

其實你有冇睇清楚人地屌乜先覆

當初你老竇為環保唔戴套係極大錯誤

佢哋到而家都未明點解有人屌鬼，淨係會話「一人做多一步係咪咁難」

講得好啱，所有用意識形態綑綁銷售嘅野，都只不過係來想迫你為左支持一個立場而去接受一件根本唔合格嘅貨品。

走完塑飲杯野麻煩左，我又唔係賺左啲咩，仲要實際上又唔係環保左幾多。

綠色和平嗰啲又係，成日出廣告話北極啲冰溶哂，北極熊好慘，快啲捐錢比我地救救北極熊啦，我心諗，屌你捐錢比你地班仆街咪又係贊助你地日日開21度冷氣同食buffet囉屌你老母。

呢啲環保撚全部都係葉公好龍，借環保之名搞事賺錢同收割光環，但賣嘅係一個毫無價值可言嘅價值觀。

真係有心搞環保嘅點會做咁多戇鳩野，然後一句你唔支持我你就係仆街咁樣去二元化件事吖。

用紙飲管已經唔洗比人屌啦 kfc真係柒撚到

其實外國環保回收都有政府補貼
再加上人地真係環保意識高
要你垃圾分類香港人只會諗我掉落街未ok
全部都係自私自利

係呀，唔用飲筒好易呀，咁有冇野代替呀？我唔用飲筒，飲野係咪方便左呀？

呢啲又係環保撚常用招數，將件事抽空個語境黎講，然後話你做多少少都唔得。

喂阿哥，我依家做多左但又麻煩左，賺到嘅又唔係我係商家，而你又唔係好詳盡咁解釋過比大眾聽走塑有咩好有幾好（如有），賣利益同意識形態都唔合格，咁你想人點支持你？最後咪又係回歸謾罵，講到你唔支持我就係千古罪人咁囉。

所以政府絕對應該補貼，帶頭做，環保呢啲嘢要做一開頭肯定係蝕錢，政府唔做邊個做？
但奈何垃圾政府只識外判，四電一腦又係咁

就係因為用錯方法呀麻
你屌人唔環保就得，人地屌你錯誤地環保就唔得 ?
荒謬

打得呢兩句證明你都係原po所講嘅環保撚
依家人哋講緊環保撚迫人走飲筒又唔考慮實際情況同提供其他選擇，自己做到同鍾意做就以為呢啲係好小事，有資格批鬥其他唔做嘅人
咁咪好似強迫啲人踩單車返工，但係香港冇可以俾人放心踩同泊單車嘅馬路，又唔考慮有啲人踩唔到單車，更加唔提踩完單車返到office成身汗臭要開大冷氣結果都係慳唔到幾多
環保撚自己有單車同識得踩，返開自己友office唔駛怕汗臭就以為踩單車返工其實唔難，咁"簡單"嘅事其他人唔跟住做係罪惡

政府班傻鳩邊識諗
只會諗少做少錯
上層跟本懶到出汁
整個制度都有問題

再講
台灣市區有焚化爐
依家啲爐化技已經唔會釋出有毒氣體
香港起到咩？

逼?咩叫逼?佢逼你比錢幫襯佢?全線餐廳無飲筒?

大部分中老年人呀師奶呀一聽到焚化爐已經嘈到拆天
呢啲長遠嘅利民政策政府反而唔去堅持
真心完全唔識治理一個地方

我成日分類藍廢紙黃鋁罐啡膠樽，最後原來送撚去堆填區，屌你老母。

really 白做啊

呢個政府同環保撚真係廢到冇得再廢

少少經濟誘因已經可以環保好多啦

學德國咁樽裝野飲售價包埋稅，超市回收膠樽就有錢收番

而家同樣道理唔要飲管就平0.5，都已經可以減好多，無啦啦幫大商家慳錢真係on9

大把人掉垃圾之前做足垃圾分類，仲要洗乾淨啲樽搣埋膠紙先掉落回收筒
結果點?轉頭啲清潔工就將回收筒啲垃圾掉落送去推填區嘅膠袋
香港係有部份人唔環保，但更多人係見自己做分類都冇用先慳返啖氣暖肚
你睇吓垃圾政府唔撐環保工業，支那一話唔收咩廢紙就突然間得返三幾樣廢紙可以回收，膠樽機廢到連樽蓋都碎唔到就知邊個要負最大責任

唔比咪唔比囉，又冇叫你幫襯，好行夾唔送。

可以search下新聞或者同啲收垃圾嘅婆婆伯伯傾下計
因為政府唔夠資源去做回收，只有小部分係真係會回收

因為環保撚就係諗唔到呢啲實際考慮，淨係識幻想每個人都應該支持環保呀為咗下一代呀。
呢啲係不切實際嘅幻想。

好認同樓主講回收桶嘅問題
以前真係努力分類拎去回收 點知做咗on9仔
依家見到啲膠樽就算有recycle嘅標誌都直接拎去丟算喇 不如推動政府監管下啲回收好過啦
呢啲膠加加埋埋嘅影響一定大過支飲管同個膠蓋啦

其實佢哋唔係真係為解決件事而諗野。
嗰啲咩「咁你咪唔好幫襯」嗰啲係廢up嚟，而家唔係講一個一個人，係講緊個campaign點樣做先係最好

唔係啲人咁大反應嘅話，你估班環保撚唔想?
美國大大間Starbuck都俾佢哋批鬥到凍飲唔用飲筒同膠蓋(啱啱香港Starbucks都照做，之前買杯凍latte佢哋俾咗新膠蓋)
不過咁又點，Starbucks個新蓋啲膠仲用得多過飲筒同舊杯蓋加埋

拎左光環最重要
其他後話喇

同店員講，加飲管呀，仆街

唯一環保嘅就係鬧環保團體嘅post

借環保之名慳錢
一睇就知啦

講到尾係政府on9

係你地先真心去理解環保之嘛
班港豬識鳩咩
總之你用飲管 就係唔環保
咁replace？ 冇架 你用就係唔環保
reuse？ 總之你用就係唔環保
港豬就係垃圾 係畜生不如
你要禁 ok
全城唔好拎 唔好派 我就同你焦土
要全香港都唔派飲管
所有珍珠奶茶 咩老虎糖 sharetea 珍母丹 全部走飲管
睇下你班環保撚講乜

香港嘅廢物回收同分類真係好撚落後。完全唔似一個先進城市。
連登仔最憎既韓國係呢方面真係贏九條街，人地個個都識自動自覺做分類

回收咗都係送去堆填區嘅話，有心自動自覺做分類都變冇心

環保撚不願面對

都係果句
大家如果身邊有環保撚
一齊排濟佢欺凌佢就冇錯啦

佢老豆搞到地球多左條環保傻鳩

曾經我都好有心咁係街飲完支野都專登去搵回收箱。宜家？多撚餘

單機啦環保尻

明明佢老竇只係行多一步
戴多個套咁少嘢都咁大反應

因為環保撚要既唔係環保，而且要自 high

而家係講緊應該用市民同環保winwin既方法呀On9
抵你地d環保撚收企業$做野
有好既方法，你估市民唔支持呀？
護航到用下腦喇

支持

見到個post入面咁多清醒既人好感動

果班垃圾呀姐呀叔最後都係將分類垃圾送曬入同一個地方掉 之前以經有新聞報過 有d 仲離譜 將d 垃圾掉落海

老實講呀 咩教育真係晒鳩氣喇 在座各位有邊個冇環保意識呀 讀書大家都讀過喇 點解仲有咁多人冇環保意識呢 唔好話我拉埋政治講 事實係因為支拿落黎既新移民導致香港公民環保意識永遠都做唔好 認真諗下喇 唔好盲反

政府果d回收桶唔知
但係初中果陣我比老師是點撚左我做環保大使
平時班入面個廢紙箱滿左就會搬落去操場個回收桶
有日放學同班friend係課室hea到五點幾
係窗口望到個校工倒哂操場三色回收桶既垃圾去同一個垃圾桶再搬走
果刻就對環保完全無感覺

環保產品好貴買唔起
唔係唔想環保 係我環保唔起

塑膠唔係提練石油中間既副產品咩?
即是佢點都會出現,但出現左又唔好好利用都算浪費左...
咁係咪諗下佢點樣可以快速分解會治本D

講返飲管, 唔用膠都可以用紙/意粉/纖維etc, 有可以即棄既替代品唔用,係要一來就無左支筒?
另外,suggest不銹鋼筒就收皮啦, 除非自備我無野講.但生產不銹鋼本身有一定既污染, 我唔知佢同膠邊樣污染大. 用完D筒又要污染水去洗, 而且有幾多餐廳會逐支筒去通? 感覺唔會乾淨囉

講清楚小小先喇 應該係盲目環保唔用腦果班

其實自備都係唔會洗得乾淨 不銹鋼筒入面係無法打磨點樣洗都唔會乾淨一定積菌好嚴重 所以不銹鋼筒絕對係最唔可行既代替品

搞好硬件再同我講環保意識啦屌你老母
最簡單嘅廚餘回收香港都做得咁差，係有心搞環境定當口號，大家心照

一巴巴煎撚死班仆街賤種環保狗

冇用架 班垃圾呀姐呀叔根本唔明白咩叫回收 點解要分類 或者果班人就算明白都十分自私唔想做多小小
你係咪覺得就算依家班呀姐呀叔係咁都係因為佢讀得書小姐 只要過多十年八年就情況好d
我可以同你講 除非香港唔再受支拿管呢個情況先會實現 因為一日你受支拿管 一日你都要接受果班新移民低汁人口 果班低汁人口就係多數去做呢d 工種 香港永遠都唔會有真正環保既一日

你講到咁
D環保撚唔會走入黎覆你架

我係另一個飲管POST大約講呢D咁既野
冇環保撚覆我

環保撚不願面對, 近視到喊

我要環保

所以我已經冇再幫襯。今日同事叫左kfc速遞，我都同大家講冇餐具冇飲管，大家都同意取消左個order

根本成個地方都垃圾， 得個錢字， 攪乜都變晒質。 由上而下唔可以互相影響去完成一件事。 最緊要係個仆街政府唔做野。

第一點已經完全駁唔到啦
即係咁
環保啲不如唔好生仔
不過我唔理你冇後代點算
總之要環保啦

環保撚都冇腦

堂食飲淨d野現在無蓋直接倒落垃圾袋，似玩個阿姐多d

實際上堂食薯蓉、細飯唔加蓋已經ok

外賣加1蚊或2蚊，然後捐去做環保事務都可以接受

話9知你班環保撚

我就係睇唔過眼你班環保撚既做法
我由會做下環保行為
到而家完全唔會環保

同d執盤撚一樣
你班執盤撚咁撚樣態度叫人執盤
我而家食完快餐都一定唔會執

成班道德塔利班

環保撚有時就同女權一樣
做人地商家替死鬼，之前汽車女郎被炒其實事前根本唔關女權事 事後就拎黎受靶

我算係環保撚 但我相信要搞環保就搞掂班商家佬
而家乜野環保野都要求哂市民負責任，但錢又係商人賺 規管又管得少 我寧願唔環保同班有錢人一齊死

環保撚死全家

最憎環保

第五點岩，最尾俾阿姐當普通垃圾，我仲要用水洗乾淨，連紙都摵埋

大家咁話喇
一屌就起曬鋼
問人做乜唔環保乜柒柒柒
玩曬道理綁架
即刻落街拎多兩支筒

屌到肚餓，即刻落樓下排隊妹返2件雞，又平又香口。

剩係死叫人捐錢就唔環保啦

推

無錯吖，如果有埋配套同解決方案，鬼理得你走埋個塑膠底盤咩……
根本就係兩頭唔到岸，自己攞來，唉
其實個紙杯有層蠟，照道理都好難回收，下次為咗環保係咪要用口來兜汽水……

推推推

KFC扮有良心 當年未有最低工資長期雄霸連鎖低薪榜第一

環保撚幾時真心想環保
商業策略咋喎

呢個post應該keep住係熱門

咪一竹竿打一船人.

只要唔幫襯kfc 咪可以令佢地減少垃圾
所以講環保果D 應該唔好再去佢地度 咁先真正幫到佢地環保

其實你一碌鳩打一條船無咩用
環保界都好似反政府陣營咁，有好多派別
都有好多左膠，專cap 光環，或者借環保之名cap 水。 同香港民主路上見到唔同政黨派別一樣，樓主咁樣講就好似啲人話支持民主既都係黃屍一樣

greenpeace 借環保之名cap 光環搞亂環保個名 基本上同支聯會，民主派一樣，都係毒瘤黎

如果要簡單分類黎講，反對核能既都唔係真心支持環保既人

講得幾好 支持

環保塔利班

環保撚

最撚鐘意開大冷氣

收極高行政費

最唔撚環保就係呢班撚屌

環保撚從來唔會考慮衛生問題同個人健康問題
總之環保就一定佢地啱
佢地覺得自己輕易做到嘅嘢
其他人都一定輕易做到

kfc今次真係擺黎衰
大家一知道kfc冇飲管冇蓋唔係去讚
係諗一日會倒瀉幾多杯可樂

咁其實你又係用核能做一條分界線姐

我並冇話所有環團都係咁食古不化，只係透過今次先發現好多人都好天真，淨係以為用道德感召就可以推動環保，亦都證明佢地根本無諗清楚咩叫做環保。

咁有冇咩做實事嘅團體可以介紹返？我個人唔係太熟悉呢啲團體。

講得好
要推

人地理撚得你，你咪唔撚好去食KFC

本身好少食KFC

無飲管都無所謂

但我有牙齒敏感

就算支持環保都要用飲管

好似民主唔適合民智未開嘅社會一樣

要身體力行去行環保個人質素同自理能力要好高 香港人自私到仆街就算吧啦

好似whatsapp要收8蚊都嘈幾十個post一樣 正經嘢
、大是大非唔會理 小事似乎可以令間餐廳仔屈服就樂此不疲

食野見到隔離有環保撚個陣
最鐘意係佢地面前問人拎多幾支飲筒玩

其實樓豬冇講全部環保人士都係毒瘤喎
就好似的士一樣 仆街果班叫的士狗 好果班咪叫的士司機
講環保但仆街果班咪叫環保撚 好果班咪叫環保人士

用飲筒係正常 唔好比果班所謂講環保既環保撚淆淆視聽 因為飲筒唔一定係用膠整 可以用紙 用海藻 用意粉

啱啊，而家班環保撚令到某啲人反感，反而做衰左件事，令到有人對環保有敵意

FB 搜尋「不是垃圾站」。

lm

環保從來都係一班左膠搵錢工具

想入行呃飲呃食可以入黎睇睇
由幫自家公司開單呃錢到開個post俾自己做返都有

爆一爆料

醫管局有幾間醫院 回收箱係裝飾，實際上唔會有回收公司去回收，全部會當垃圾倒晒入垃圾車

[環保撚天堂] 加州議會開先河 通過禁用塑膠吸管